{
    "question": "Sebutkan tahap pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol!!!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Persaan Senasib<br>Sumpah Pemuda<br>Kebangkitan Nasional<br>Proklamasi Kemerdekaan <br>Semoga Membantu<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>pembinaan akan rasa nasionalisme dan patriotisme</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-mengapa-terjadi-ketergantungan-antara-golongan-pemuda-dan-gol-247",
            "question": "1)\u00a0mengapa terjadi ketergantungan antara golongan pemuda dan golongan tua dalam menentukan proklamasi?    2) sebutkan minimal empat tokoh pendiri negara dengan peranya masing-masing dalam peristiwa proklamasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) karena terjadi desakan dari golongan muda dan rakyat untuk mendesak soekarno hatta utk segera memproklamasikan kemerdekaan.<br>2 sayuti melik : mengetik naskah proklamasi<br>\u00a0\u00a0 suhud dan latief hadiningrat: mengibarkan sang saka merah putih<br>\u00a0\u00a0 ibu fatmawati : menjahit bendera merah putih<br>\u00a0\u00a0 soekarno hatta : membaca teks proklamasi<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-gan-pr-rmh-numpuk-3-peranan-politik-luar-negri-indonesi-950",
            "question": "Tolong ya gan PR rmh numpuk    3 peranan politik luar negri indonesia dalam percaturan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Konferensi Asia Afrika<br></span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Gerakan Nonblok<br><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)<br></span>pengertiannya tanya aja mbah google XD",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-corak-demokrasi-saat-diberlakukannya-uud-sementara-1950-573",
            "question": "Apa corak demokrasi saat diberlakukannya UUD sementara 1950",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UUDS 1950 masih bercorak\u00a0demokrasi parlementer",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Demokrasi dengan sistem parlementer (Demokrasi Liberal)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-kembali-peristiwa-sebelum-proklamasi-di-laksanakan-547",
            "question": "Ceritakan kembali peristiwa sebelum proklamasi di laksanakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia dijajah Belanda selama 2,5 abad. Belanda pergi, datang lagi Jepang. Jepang menjajah Indonesia selama 3 tahun. Zaman Belanda, kerja paksanya dinamakan\u00a0<em>cultur stelsel .\u00a0</em>Tapi, pada zaman Jepang dinamakan\u00a0<em>Romusha</em>. Banyak aspek kehidupan masyarakat yang rusak parah selama masa penjajahan. Jepang pergi meninggalkan Indonesia karena dua kota pusat persenjataannya di bom oleh AS. Jepang pun merasa kalau keadaannya ini sudah tidak memungkinkan untuk melakukan penjajahan. Akhirnya, Jepang memberikan janji kepada Indonesia bahwa Indonesia akan segera merdeka. Ir. Soekarno &amp; Drs. Moh. Hatta dibawa ke markas Jepang di Dalat Vietnam untuk mendengarkan janji Jepang tsersebut. Tapi, Sutan Syahrir dari golongan muda juga mendengar beita tersebut maka setelah Ir. Soekarno &amp; Moh. Hatta pulang mereka langsung dibawa ke Rengasdengklok agar tidak terpengaruh oleh gangguan Jepang. Disini terjadi perbedaan pendapat, dari golongan tua ingin Indonesia merdeka tanggal 18 Agustus 1945 sedangkan golongan muda ingin Indonesia merdeka tanggal 16 Agustu 1945. maka dari itu, untuk memecah perdebatan keduanya diputuskan lah Indonesia merdeka pada tanggal 17 Agustus 1945.<br><br><br>kurang &amp; lebihnya seperti itulah sejarah sebelum proklamasi sampai proklamasi,,,<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-bentuk-bentuk-yang-dapat-dilakukan-dalam-upaya-bela-n-241",
            "question": "1) sebutkan bentuk-bentuk yang dapat dilakukan dalam upaya bela negara? 2) sebutkan tugas dan fungsi tni dan polri? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bantu ya;) \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga kedaulatan NKRI contohnya adalah membayar pajak, melawan korupsi,dll<br>tugas polri : menjaga keamanan negara , tugas tni : menjaga kedaulatan negaran seperti darat,udara,dan perairan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelembaga-mana-kah-yang-paling-tepat-jika-kalian-akan-mencari-inf-796",
            "question": "kelembaga mana kah yang paling tepat jika kalian akan mencari informasi/mengirim \u00a0berbagai pertanyaan tentang hasil penelitian mengenal perkembangan HAM yang bersifat nasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya ke KOMNASHAM di indonesia :)<br>kan KOMNASHAM adlah komisi nasional HAM indonesia &gt;&gt;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-terkandung-dalam-pasal-28i-ayat-4-dan-5-934",
            "question": "Hak yang terkandung dalam pasal 28i ayat 4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Undang Undang Pasal 28 Ayat 4 tentang\u00a0HAM<span>Undang Undang Pasal 28 Ayat 4 tentang Hak Asasi Manusia :setiap orang berhak atas pengakuan, jaminan, perlindungan, dan kepastian hukum yang adil serta perlakuan yang sama di hadapan hukumsetiap orang berhak untuk bekerja serta mendapat imbalan dan perlakuan yang adil dan layak dalam hubungan kerjasetiap warga Negara berhak memperoleh kesempatan yang sama dalam pemerintahansetiap orang berhak atas status kewarganegaraan<br></span><br>Pasal 28I ayat 5\u00a0<span><br><br>(5) Untuk menegakan dan melindungi hak asasi manusia sesuai dengan prinsip negara hukum yang demokratis, maka pelaksanaan hak asasi manusia dijamin, diatur, dan dituangkan dalam peraturan perundangan-undangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayat 4 : perlindungan,pemajuan,penegakan,dan pemenuhan hak asasi manusia adalah tanggung jawab negara,terutama pemerintah<br><br>ayat 5 : untuk menegakkan dan melindungi hak asasi manusia sesuai dengan prinsip negara hukum yang demokratis, maka pelaksanaan hak asasi manusia dijamin,diatur,dan dituangkan dalam perundang-undangan<br><br>maaf cuma bisa segitu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-tni-dalam-uuno-22002-331",
            "question": "Tugas TNI dalam UU.No 2/2002",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politik hukum yang menyongsong dibentuknya UU Nomor 2 Tahun 2002 tentang Polri,\n sebagai usaha untuk mengembangkan dan menyempurnakan institusional \nPolri, telah dimulai dari adanya pergerakan reformasi yang sifatnya \nsangat fundamental dalam kehidupan berdemokrasi yang mempunyai pengaruh \nbesar terhadap seluruh aspek kehidupan berbangsa dan bernegara, yang \nbertujuan menuju ke arah kehidupan yang lebih baik, karena kehidupan \ndemokrasi merupakan pilihan yang lebih realistis dalam membangun kehidupan masyarakat yang lebih baik ke depan.</span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-mem-909",
            "question": "1.) jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI?    2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol\r\n3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.)\u00a0jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI? berhubungan dalam bentuk menjaga keamanan dan pertahanan, negara untuk TNI dan menjaga keamanan dan ketertiban dalam masyarakat untuk POLRI.<br><span>2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa\u00a0indonesia\u00a0yang paling menonjol.<br>dengan diadakannya Pemilu dan menggunakan sistem demokrasi , karena dalam demokrasi kita semua dapat mengutarakan aspirasi yang dapat meningkatkan persatuan<br></span>3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia? berlandas dasar pada pancasila dan UUD 1945<br></span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-globalisasi-663",
            "question": "Apa itu globalisasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu proses yang mendunia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "globalisasi adalah sebuah perubahan teknologi kehidupan manusia yang terus berubah dari masa ke masa .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}